undirected/tree.v
@@ -1,60 +1,1161 @@
-Require Import GraphLib.graph_basic.
-Require Import GraphLib.reachable.reachable_basic.
-Require Import GraphLib.reachable.reachable_restricted.
-Require Import GraphLib.reachable.path.
-Require Import GraphLib.reachable.epath.
-Require Import GraphLib.subgraph.subgraph.
-Require Import GraphLib.Syntax.
 Require Import SetsClass.
+Require Import Coq.ZArith.ZArith.
 Require Import Coq.Logic.Classical.
 Require Import Coq.Lists.List.
+Require Import Coq.Sorting.Permutation.
 Require Import Lia.
+From MaxMinLib Require Import MaxMin Interface. 
+From ListLib Require Import Base.Inductive General.NoDup General.Length.
+From GraphLib Require Import graph_basic reachable_basic reachable_restricted path path_basic epath subgraph Syntax Zweight.
 Local Open Scope list.
 
 Import ListNotations.
 Import SetsNotation.
 Local Open Scope sets.
 
-(** * 树的基本定义 *)
+(* 树的基本定义：包含树的性质和树的判定 *)
 
 Class Tree 
     (G V E: Type) 
     {pg: Graph G V E} 
     {gv: GValid G} 
-    (A: Type) 
-    {path: Path G V E A}:=
+    (P: Type) 
+    {path: Path G V E P}:=
 {
-  tree_connected: forall g, gvalid g -> connected g;
-  tree_no_curcuit: forall g, gvalid g -> ~ exists u p, is_simple_epath g u p u;
+  tree: G -> Prop;
+  tree_connected: forall g, tree g -> connected g;
+  tree_no_curcuit: forall g, tree g -> 
+  ~ exists u p, ( p <> nil /\ is_simple_epath g u p u); 
+  tree_decide: forall g, connected g -> (~ exists x p, p <> nil /\ is_simple_epath g x p x) -> tree g;
 }.
 
+(* 关于AddEdge前后都是树的证明和顶点边列表关系 *)
+Section ADD_EDGE_TREE.
+
+Context {G V E: Type}
+        {pg: Graph G V E}
+        {gv: GValid G}
+        {stepvalid: StepValid G V E}
+        {undirectedgraph: UndirectedGraph G V E}
+        {step_aux_unique_undirected: StepUniqueUndirected G V E}
+        {P: Type}
+        {path: Path G V E P}
+        {emptypath: EmptyPath G V E P path}
+        {singlepath: SinglePath G V E P path}
+        {concatpath: ConcatPath G V E P path}
+        {destruct1npath: Destruct1nPath G V E P path emptypath singlepath concatpath}
+        {tr: Tree G V E P}. (*存在一个tree的谓词 *)
+(* 两个图之间的关系 *)
+Context {g1 g2: G}
+        {g_valid1: gvalid g1}
+        {g_valid2: gvalid g2}
+        {u v: V}
+        {e: E}
+        (Hadd: addEdge g1 g2 u v e). 
+
+Lemma addEdge_subgraph: 
+  subgraph g1 g2.
+Proof.
+  unfold subgraph.
+  intros. 
+  apply Hadd; left; auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_new_step_aux:
+  forall x y a,
+    step_aux g2 a x y ->
+    a <> e ->
+    step_aux g1 a x y.
+Proof.
+  intros x y a Hstep Hneq.
+  destruct Hadd as [_ _ _ Hstep_add].
+  apply Hstep_add in Hstep as [Hold | [Heq _]]; auto.
+  contradiction.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_new_step_uv:
+  step_aux g2 e u v.
+Proof.
+  destruct Hadd as [_ _ _ Hstep_add].
+  apply Hstep_add.
+  right; split; [reflexivity | left; split; reflexivity].
+Qed.
+
+Lemma addEdge_new_step_vu:
+  step_aux g2 e v u.
+Proof.
+  apply step_sym.
+  apply addEdge_new_step_uv.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_new_vertex_is_leaf:
+  exists ! x, exists a, step_aux g2 a x v.
+Proof.
+  exists u.
+  split.
+  - exists e; apply addEdge_new_step_uv.
+  - intros x [a Hstep].
+    destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_add].
+    apply Hstep_add in Hstep as [Hold | [Heq [[Hx Hy] | [Hx Hy]]]].
+    + exfalso.
+      apply Hv.
+      eapply step_vvalid2; eauto.
+    + subst; reflexivity.
+    + subst; auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_vlist_permutation:
+  forall (vlist1 vlist2: list V),
+    NoDup vlist1 ->
+    (forall x, In x vlist1 <-> vvalid g1 x) ->
+    NoDup vlist2 ->
+    (forall x, In x vlist2 <-> vvalid g2 x) ->
+    Permutation vlist2 (v :: vlist1).
+Proof.
+  intros vlist1 vlist2 Hnodup1 Hviff1 Hnodup2 Hviff2. 
+  destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_add].
+  apply NoDup_Permutation; auto.
+  - constructor; auto.
+    intro Hin.
+    apply Hv.
+    apply Hviff1; auto.
+  - intros x; split; intros Hin.
+    + apply Hviff2 in Hin.
+      destruct Hadd as [_ Hadd_vvalid _].
+      apply Hadd_vvalid in Hin as [Hin | Hin]; simpl; auto. 
+      right; apply Hviff1; auto.
+    + apply Hviff2.
+      destruct Hadd as [_ Hadd_vvalid _].
+      apply Hadd_vvalid.
+      destruct Hin; [right|left]; auto. 
+      apply Hviff1; auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_elist_permutation:
+  forall (elist1 elist2: list E),
+    NoDup elist1 ->
+    (forall a, In a elist1 <-> evalid g1 a) ->
+    NoDup elist2 ->
+    (forall a, In a elist2 <-> evalid g2 a) ->
+    Permutation elist2 (e :: elist1).
+Proof.
+  intros elist1 elist2 Hnodup1 Heiff1 Hnodup2 Heiff2.
+  destruct Hadd as [[Hv He] _ _ Hstep_add].
+  apply NoDup_Permutation; auto.
+  - constructor; auto.
+    intro Hin.
+    apply He.
+    apply Heiff1; auto.
+  - intros a; split; intros Hin.
+    + apply Heiff2 in Hin.
+      destruct Hadd as [_ _ Hadd_evalid].
+      apply Hadd_evalid in Hin as [Hin | Hin]; simpl; auto. 
+      right; apply Heiff1; auto.
+    + apply Heiff2.
+      destruct Hadd as [_ _ Hadd_evalid].
+      apply Hadd_evalid.
+      destruct Hin; [right|left]; auto. 
+      apply Heiff1; auto.
+Qed.
+
+
+Lemma addEdge_valid_epath_old_to_new:
+  forall x p y, valid_epath g1 x p y -> valid_epath g2 x p y.
+Proof.
+  intros x p.
+  revert x.
+  induction p as [|a p IHp]; intros x y Hpath.
+  - apply valid_epath_nil_inv in Hpath; subst.
+    apply valid_epath_empty.
+  - apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [z [Hstep Hrest]].
+    eapply valid_epath_cons.
+    + apply addEdge_subgraph; exact Hstep.
+    + apply IHp; exact Hrest.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_valid_epath_new_to_old:
+  forall x p y,
+    valid_epath g2 x p y ->
+    ~ In e p ->
+    valid_epath g1 x p y.
+Proof.
+  intros x p.
+  revert x.
+  induction p as [|a p IHp]; intros x y Hpath Hfor.
+  - apply valid_epath_nil_inv in Hpath; subst.
+    apply valid_epath_empty.
+  - simpl in Hfor.
+    apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [z [Hstep Hrest]].
+    eapply valid_epath_cons.
+    + eapply addEdge_new_step_aux; eauto.
+    + apply IHp; auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_no_epath_from_new_without_edge:
+  forall p x,
+    valid_epath g2 v p x ->
+    ~ In e p ->
+    x = v.
+Proof.
+
+  intros p.
+  induction p as [|a p IHp]; intros x Hpath Hfor.
+  - apply valid_epath_nil_inv in Hpath; auto.
+  - simpl in Hfor.
+    apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [z [Hstep Hrest]].
+    destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_add].
+    apply Hstep_add in Hstep as [Hold | [Heq _]].
+    + exfalso.
+      apply Hv.
+      eapply step_vvalid1; eauto.
+    + destruct Hfor; subst; left; auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_no_epath_to_new_without_edge:
+  forall x p,
+    valid_epath g2 x p v ->
+    ~ In e p ->
+    x = v.
+Proof.
+  intros x p Hpath Hfor. 
+  rewrite in_rev in Hfor.
+  pose proof (valid_epath_rev g2 x p v Hpath) as Hrev.
+  eapply addEdge_no_epath_from_new_without_edge; eauto.
+Qed. 
+
+Lemma addEdge_simple_epath_old_endpoints_not_in_new_edge:
+  forall x p y,
+    x <> v ->
+    y <> v ->
+    is_simple_epath g2 x p y ->
+    ~ In e p.
+Proof.
+  intros x p y Hxv Hyv [Hpath Hnodup] Hin.
+  apply in_split in Hin as [l1 [l2 Hp]].
+  subst p.
+  apply valid_epath_app_inv in Hpath as [a [Hl1 Hrest]].
+  apply valid_epath_cons_inv in Hrest as [b [Hstep Hl2]]. 
+  apply NoDup_remove_2 in Hnodup. 
+  rewrite in_app_iff in Hnodup.
+  pose proof Hadd as Hadd'.
+  destruct Hadd' as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_add].
+  apply Hstep_add in Hstep as [Hold | [Heq [[Ha Hb] | [Ha Hb]]]]; subst.
+  * apply He.
+    eapply step_evalid; eauto.
+  * assert (y = v) by (eapply addEdge_no_epath_from_new_without_edge; eauto).
+    contradiction.
+  * assert (x = v) by (eapply addEdge_no_epath_to_new_without_edge; eauto).
+    contradiction.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_simple_cycle_not_in_new_edge:
+  forall x p,
+    is_simple_epath g2 x p x ->
+    ~ In e p.
+Proof.
+  intros x p [Hpath Hnodup] Hin.
+  apply in_split in Hin as [l1 [l2 Hp]]; subst.
+  apply valid_epath_app_inv in Hpath as [a [Hl1 Hrest]].
+  apply valid_epath_cons_inv in Hrest as [b [Hstep Hl2]].
+  apply NoDup_remove_2 in Hnodup. 
+  rewrite in_app_iff in Hnodup.
+  pose proof Hadd as Hadd'.
+  destruct Hadd' as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_add].
+  apply Hstep_add in Hstep as [Hold | [Heq [[Ha Hb] | [Ha Hb]]]]; subst.
+  * apply He; eapply step_evalid; eauto.
+  * assert (x = v) by (eapply addEdge_no_epath_from_new_without_edge; eauto); subst.
+    assert (u = v) by (eapply addEdge_no_epath_from_new_without_edge; eauto); subst. 
+    auto.
+  * assert (x = v) by (eapply addEdge_no_epath_to_new_without_edge; eauto); subst.
+    assert (u = v) by (eapply addEdge_no_epath_to_new_without_edge; eauto); subst.
+    auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_tree_connected:
+  tree g1 -> 
+  connected g2.
+Proof.
+  intros tr1 x y Hx Hy.
+  pose proof Hadd as Hadd'.
+  destruct Hadd' as [[Hu [Hv He]] Hvx _ Hstep_add].
+  apply Hvx in Hx as [Hx | Hx]; apply Hvx in Hy as [Hy | Hy]; subst.
+  * eapply (sub_reachable g1 g2); 
+    [apply addEdge_subgraph|apply tree_connected; auto].
+  * transitivity u.
+    + eapply (sub_reachable g1 g2); 
+      [apply addEdge_subgraph|apply tree_connected; auto].
+    + apply step_rt; exists e; apply addEdge_new_step_uv.
+  * transitivity u.
+    + apply step_rt; exists e; apply addEdge_new_step_vu.
+    + eapply (sub_reachable g1 g2); 
+      [apply addEdge_subgraph|apply tree_connected; auto].
+  * reflexivity. 
+  Unshelve. all: auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge_tree_no_curcuit:
+  tree g1 -> 
+  (~ exists x p, p <> nil /\ is_simple_epath g2 x p x).
+Proof.
+  intros tr1 [x [p [Hpne Hsimple]]].
+  destruct (classic (In e p)) as [Hin | Hnotin].
+  * eapply addEdge_simple_cycle_not_in_new_edge; eauto.
+  * eapply tree_no_curcuit; eauto.
+    exists x, p; split; auto.
+    destruct Hsimple as [Hpath Hnodup].
+    split; auto.
+    eapply addEdge_valid_epath_new_to_old; eauto.
+Qed. 
+
+Theorem addEdge_tree: 
+  tree g1 -> tree g2. 
+Proof.
+  intros tr1.
+  apply tree_decide; auto.
+  apply addEdge_tree_connected; auto.
+  apply addEdge_tree_no_curcuit; auto.
+Qed.
+
+Lemma deleteLeaf_tree_connected:
+  tree g2 -> 
+  connected g1.
+Proof.
+  intros tr2 x y Hx Hy.
+  assert (Hxv: x <> v) by (intros Heq; subst; destruct Hadd as [[? []] _ _]; contradiction).
+  assert (Hyv: y <> v) by (intros Heq; subst; destruct Hadd as [[? []] _ _]; contradiction).
+  pose proof Hadd as Hadd'.
+  destruct Hadd' as [[Hu [Hv He]] Hvertex _ _].
+  assert (Hx2: vvalid g2 x) by (apply Hvertex; left; auto).
+  assert (Hy2: vvalid g2 y) by (apply Hvertex; left; auto).
+  destruct (reachable_valid_epath g2 x y (tree_connected g2 tr2 x y Hx2 Hy2))
+    as [p Hpath].
+  eapply valid_epath_simple_directed in Hpath as [q Hsimple]; eauto.
+  assert (Hnotin: ~ In e q) by (eapply addEdge_simple_epath_old_endpoints_not_in_new_edge; try eapply Hsimple; eauto).
+  eapply valid_epath_reachable.
+  eapply addEdge_valid_epath_new_to_old; eauto.
+  apply Hsimple.
+Qed.
+
+Lemma deleteLeaf_tree_no_curcuit:
+  tree g2 -> 
+  (~ exists x p, p <> nil /\ is_simple_epath g1 x p x).
+Proof.
+  intros tr2 [x [p [Hpne [Hpath Hnodup]]]].
+  eapply tree_no_curcuit; eauto.
+  exists x, p; split; auto.
+  split; auto.
+  apply addEdge_valid_epath_old_to_new; auto.
+Qed.
+
+Theorem deleteLeaf_tree:
+  tree g2 -> tree g1.
+Proof.
+  intros tr2.
+  apply tree_decide; auto.
+  apply deleteLeaf_tree_connected; auto.
+  apply deleteLeaf_tree_no_curcuit; auto.
+Qed.
+
+End ADD_EDGE_TREE.
+
+(* 树本身的一些性质。可能需要用到树操作来进行证明 *)
 
 Section TREE.
 Context {G V E: Type} 
         {pg: Graph G V E} 
         {gv: GValid G}
         {stepvalid: StepValid G V E}
+        {noemptyedge: NoEmptyEdge G V E}
         {step_aux_unique_undirected: StepUniqueUndirected G V E}
         {undirectedgraph: UndirectedGraph G V E}
-        {A: Type}
-        {path: Path G V E A}
-        {emptypath: EmptyPath G V E A path}
-        {singlepath: SinglePath G V E A path}
-        {concatpath: ConcatPath G V E A path}
-        {tree: @Tree G V E pg gv A path}
-        {g: G}
-        {gvalid: gvalid g}.
+        {finitegraph: FiniteGraph G V E}
+        {simplegraph: SimpleGraph G V E} (*这里要求原图是simple graph是一个很明显的疑惑点*)
+        {P: Type}
+        {path: Path G V E P}
+        {emptypath: EmptyPath G V E P path}
+        {singlepath: SinglePath G V E P path}
+        {concatpath: ConcatPath G V E P path}
+        {destruct1npath: Destruct1nPath G V E P path emptypath singlepath concatpath}
+        {tr: Tree G V E P}
+        (g: G)
+        {g_valid: gvalid g}
+        {g_tree: tree g}.
 
-Lemma tree_have_path: 
-  forall u v,
-  vvalid g u ->
-  vvalid g v ->
-  exists p, valid_epath g u p v.
+Lemma no_self_loop: forall u e,
+  ~ step_aux g e u u.
 Proof.
+  intros. intros Hstep. 
+  eapply tree_no_curcuit; eauto. 
+  exists u, (e :: nil); split; [unfold not; intros; inversion H|split]. 
+  * apply valid_epath_single; auto.
+  * repeat constructor; auto.
+Qed.
 
-Admitted.
+Lemma no_multiple_edge: forall u v e1 e2,
+  step_aux g e1 u v -> step_aux g e2 u v -> e1 = e2.
+Proof.
+  intros.
+  destruct (classic (e1 = e2)); auto.
+  exfalso. 
+  eapply tree_no_curcuit; eauto. 
+  exists u, (e1 :: e2 :: nil); split; [symmetry; apply nil_cons|split]. 
+  * eapply valid_epath_cons; eauto. 
+    apply valid_epath_single; auto. 
+    apply step_sym; auto. 
+  * repeat constructor; auto. 
+    simpl; unfold not; intros [|]; auto. 
+Qed.
+
+
+Lemma tree_edge_is_bridge: forall u v e,
+  step_aux g e u v ->
+  ~ reachable_without g e u v.
+Proof.
+  intros u v e Hstep Hrw.
+  apply reachable_without_valid_epath in Hrw as [p [Hvalid_epath Hnot_in]].
+  assert (Hfor : Forall (fun x => x <> e) p) by (rewrite Forall_forall; intros ? ? ?; subst; auto). 
+  pose proof Hvalid_epath as Hp. 
+  eapply valid_epath_simple_Forall in Hvalid_epath as [q [[Hqvalid Hqnodup] Hqfor]]; eauto.
+  2:{ intros; eapply step_aux_unique_undirected; eauto. }
+  eapply tree_no_curcuit; eauto.
+  exists u, (e :: rev q); split; [symmetry; apply nil_cons|split].
+  * eapply valid_epath_cons; eauto.
+    eapply valid_epath_rev; eauto. 
+  * constructor.
+    + rewrite <- in_rev.
+      rewrite Forall_forall in Hqfor.
+      intros Hin.
+      pose proof (Hqfor e Hin) as Hneq.
+      contradiction.
+    + apply NoDup_rev; auto.
+Qed.
+
+Theorem tree_one_simple_epath: 
+  forall u v p1 p2,
+  is_simple_epath g u p1 v ->
+  is_simple_epath g u p2 v ->
+  p1 = p2.
+Proof.
+  intros u v p1; revert u v. 
+  induction p1 as [|e1 q1 IHp1]; intros u v p2 Hp1 Hp2.
+  - unfold is_simple_epath in *.
+    destruct Hp1 as [Hp1 _], Hp2 as [Hp2 Hnodup2].
+    apply valid_epath_nil_inv in Hp1; subst u.
+    destruct p2 as [|e2 q2].
+    + reflexivity.
+    + exfalso.
+      eapply tree_no_curcuit; eauto.
+      exists v, (e2 :: q2); split; [symmetry; apply nil_cons|split; auto].
+  - unfold is_simple_epath in *.
+    destruct Hp1 as [Hpath1 Hnodup1], Hp2 as [Hpath2 Hnodup2].
+    apply valid_epath_cons_inv in Hpath1 as [w1 [Hstep1 Htail1]].
+    inversion Hnodup1 as [|? ? Hnotin1 Hnodup_tail1]; subst.
+    assert (Hin_e1_p2 : In e1 p2).
+    {
+      destruct (classic (In e1 p2)); auto.
+      exfalso.
+      eapply tree_edge_is_bridge; eauto.
+      eapply valid_epath_reachable_without.
+      + eapply valid_epath_app; [apply Hpath2|apply valid_epath_rev; eauto].
+      + rewrite in_app_iff.
+        intros [|]; [contradiction|apply Hnotin1; apply in_rev; auto].
+    }
+    destruct (in_split _ _ Hin_e1_p2) as [l1 [l2 Hp2eq]].
+    subst p2.
+    apply valid_epath_app_inv in Hpath2 as [x [Hpre Hsuf]].
+    apply valid_epath_cons_inv in Hsuf as [y [Hstep2 Htail2]]. 
+    eapply step_aux_unique_undirected in Hstep1 as [[]|[]]; eauto; subst.
+    + destruct l1 as [|a l1'].
+      * simpl. f_equal.
+        eapply IHp1; eauto. 
+        split; auto.
+        inversion Hnodup2; auto.
+      * exfalso.
+        eapply tree_no_curcuit; eauto.
+        exists u, (a :: l1'); split; [symmetry; apply nil_cons|split; auto].
+        apply NoDup_app_remove_r in Hnodup2; auto.
+    + destruct l1 as [|a l1'].
+      * apply valid_epath_nil_inv in Hpre; subst; exfalso.
+        eapply no_self_loop; eauto.
+      * exfalso. 
+        eapply tree_no_curcuit; eauto. 
+        exists w1, (e1 :: a :: l1'); split; [symmetry; apply nil_cons|split]. 
+        eapply valid_epath_cons; eauto.
+        constructor; [|apply NoDup_app_remove_r in Hnodup2; auto]. 
+        apply NoDup_remove in Hnodup2 as []. 
+        unfold not; intros; apply H0. 
+        apply in_or_app; left; auto.
+Qed.
+
+(* 树中任意两点间有且仅有一个 simple_epath *)
+Lemma tree_unique_simple_epath: forall u v,
+  vvalid g u -> vvalid g v ->
+  exists! p, is_simple_epath g u p v.
+Proof.
+  intros.
+  pose proof (reachable_valid_epath g u v (tree_connected g g_tree u v H H0)) as [p Hpath].
+  eapply valid_epath_simple in Hpath as [q Hsimple]; eauto.
+  exists q. split; auto.
+  intros q' Hsimple'.
+  eapply tree_one_simple_epath; eauto. 
+  intros; eapply step_aux_unique_undirected; eauto.
+Qed.
+
+Section TREEINDUCTION.
+
+Context {fg: FiniteGraph G V E}. 
+
+#[export]Instance vlist_bijective: VListBijective G V E.
+Proof. apply finite_graph_vlist_bijective; auto. Qed.
+
+#[export]Instance elist_bijective: EListBijective G V E.
+Proof. 
+  apply finite_egraph_elist_bijective; auto.
+  apply finite_graph_finite_egraph; auto. 
+  
+Qed.
+
+
+Definition is_leaf (v: V): Prop := 
+  exists ! u, (exists e, step_aux g e u v). 
+
+Lemma in_epath_evalid: 
+  forall u v p e,
+    valid_epath g u p v ->
+    In e p ->
+    evalid g e.
+Proof.
+  intros. 
+  revert u H. 
+  induction p; intros. 
+  + contradiction. 
+  + inversion H0; subst. 
+    * apply valid_epath_cons_inv in H as [w [Hstep Hrest]]. 
+      eapply step_evalid; eauto. 
+    * apply valid_epath_cons_inv in H as [w [Hstep Hrest]]. 
+      eapply IHp; eauto. 
+Qed.
+
+Lemma simple_epath_length_bounded : forall u v p,
+  is_simple_epath g u p v ->
+  (Zlength p <= edge_num g)%Z.
+Proof.
+  intros; unfold edge_num.
+  destruct H as [Hvalid Hnodup].
+  assert (incl p (bijective_listE g)) by 
+  (intros e Hin; apply bijective_edges; auto; eapply in_epath_evalid; eauto).
+  rewrite ! Zlength_correct. 
+  apply inj_le.
+  apply NoDup_incl_length; auto. 
+Qed.
+
+Lemma max_n_in_range: forall (Q: Z -> Prop) (K: Z),
+  (0 <= K)%Z ->
+  (exists n, (0 <= n <= K)%Z /\ Q n) ->
+  exists m, Q m /\ (0 <= m <= K)%Z /\ (forall k, (0 <= k <= K)%Z -> Q k -> k <= m)%Z.
+Proof.
+  intros Q K HK Hexists.
+  remember (Z.to_nat K) as n.
+  revert K Heqn Hexists HK.
+  induction n; intros.
+  - assert (K = 0)%Z by lia. subst.
+    destruct Hexists as [x [[Hlow Hhigh] HP]].
+    assert (x = 0)%Z by lia. subst.
+    exists 0%Z. repeat split; auto; intros; lia.
+  - destruct (classic (Q K)) as [HPK | HNPK].
+    + exists K. repeat split; auto; intros; lia.
+    + assert (Hexists': exists n, (0 <= n <= K - 1)%Z /\ Q n).
+      { destruct Hexists as [x [[Hlx Hhx] HPx]].
+        exists x. split; auto. 
+        destruct (classic (x = K)); subst; [contradiction|lia]. }
+      specialize (IHn (K - 1)%Z). 
+      destruct IHn as [m [HPm [[Hlm Hhm] Hmax]]]; 
+      [lia|auto|lia|].
+      exists m. repeat split; auto; [lia |].
+      intros k Hrange HPk.
+      assert (k < K)%Z by (destruct (Z.eq_dec k K); [subst; contradiction | lia]).
+      apply Hmax; [lia | auto].
+Qed.
+
+Theorem longest_simple_epath_exists :
+  (exists v, vvalid g v) -> 
+  exists p, max_object_of_subset Z.le (fun x => exists u v, is_simple_epath g u x v) (@Zlength E) p.
+Proof.
+  intros [v0 Hv0].
+  set (Q := fun n => exists u v p, is_simple_epath g u p v /\ Zlength p = n).
+  set (K := Zlength (bijective_listE g)).
+
+  assert (Hexists: exists n, (0 <= n <= K)%Z /\ Q n).
+  { exists 0%Z. split. 
+    + split; [lia | apply Zlength_nonneg]. 
+    + exists v0, v0, nil. split.
+      * split; [apply valid_epath_empty | constructor].
+      * apply Zlength_nil. }
+
+  destruct (max_n_in_range Q K) as [max_n [HPmax [[Hlow Hhigh] Hmax]]];
+  [apply Zlength_nonneg|auto|].
+
+  destruct HPmax as [u_max [v_max [p_max [Hsimple_max Hlen_max]]]].
+  exists p_max. split.
+  + exists u_max, v_max; auto.
+  + intros p [u [v Hsimple']]. 
+    rewrite Hlen_max.
+    apply Hmax.
+    * split; [apply Zlength_nonneg|eapply simple_epath_length_bounded; eauto].
+    * exists u, v, p; split; auto.
+Qed.
+
+Theorem at_least_one_leaf: 
+  (exists e, evalid g e) -> (* 至少有一条边 *)
+  exists v, is_leaf v.
+Proof.
+  intros [a Ha].
+
+  assert (Hexists_v: exists v, vvalid g v).
+  { destruct (no_empty_edge g a g_valid Ha) as [x [y Hstep]].
+    exists x. eapply step_vvalid1; eauto. }
+  pose proof (longest_simple_epath_exists Hexists_v) as [p [Hpsimple Hmax]].
+  destruct Hpsimple as [u [v Hpsimple]].
+
+  assert (Hp_not_nil: p <> nil).
+  { intros Heq; subst p.
+    destruct (no_empty_edge g a g_valid Ha) as [x [y Hstep]].
+    assert (is_simple_epath g x (a :: nil) y).
+    { split.
+      - apply valid_epath_single; auto.
+      - constructor; [simpl; auto | constructor]. }
+    pose proof (Hmax (a :: nil) (ex_intro _ x (ex_intro _ y H))) as Hlen_le.
+    rewrite Zlength_nil in Hlen_le.
+    rewrite Zlength_cons, Zlength_nil in Hlen_le.
+    lia. } 
+  destruct (list_snoc_destruct p) as [|[e [q Hpq]]]; [contradiction|subst].  
+  destruct Hpsimple as [Hpvalid Hpnodup]. 
+  pose proof Hpvalid as Hp. 
+  apply valid_epath_snoc_inv in Hpvalid as [w [Hpre Hstep]].
+  exists v, w. split.
+  - exists e; auto. 
+  - intros x [e' Hstep']. 
+    destruct (classic (e' = e)) as [|Hneq1]; [subst|exfalso].
+    { eapply step_aux_unique_undirected in Hstep as [[]|]; subst; eauto. 
+      destruct H; subst; auto. } 
+    destruct (classic (In e' q)). 
+    { apply in_split in H as [l1 [l2 H]]. 
+      rewrite H in Hpre. 
+      apply valid_epath_app_inv in Hpre as [y [Hl1 Hel2]]. 
+      apply valid_epath_cons_inv in Hel2 as [z [He' Hl2]]. 
+      eapply step_aux_unique_undirected in He' as [[]|[]]; eauto; subst y z. 
+      * eapply tree_no_curcuit; eauto. 
+        exists v, (l2 ++ e :: nil); split; [symmetry; apply app_cons_not_nil|split]. 
+        + eapply valid_epath_snoc; eauto. 
+        + subst. 
+          rewrite <- app_assoc in Hpnodup.
+          apply NoDup_app_remove_l in Hpnodup. 
+          rewrite <- app_comm_cons in Hpnodup. 
+          inversion Hpnodup; auto. 
+      * eapply tree_no_curcuit; eauto. 
+        exists v, (e' :: l2 ++ e :: nil); split; [symmetry; apply nil_cons|split]. 
+        + eapply valid_epath_cons with (v:=x); eauto;
+          [eapply step_sym; eauto|].
+          eapply valid_epath_snoc; eauto.
+        + subst. 
+          rewrite <- app_assoc in Hpnodup.
+          apply NoDup_app_remove_l in Hpnodup. 
+          auto. 
+    }
+    assert (is_simple_epath g u ((q ++ [e]) ++ [e']) x). {
+      split.
+      - eapply valid_epath_snoc; eauto. 
+        eapply step_sym; eauto.
+      - apply Nodup_app_comm. 
+        constructor; auto. 
+        rewrite in_app_iff in *.
+        intros [Hin | Hin]; auto; inversion Hin; auto.
+    }
+    pose proof Hmax ((q ++ [e]) ++ [e']) ltac:(exists u, x; auto). 
+    rewrite Zlength_app, Zlength_cons, Zlength_nil in H1.  
+    lia.
+Qed.
+
+(* 最长的路径的两个端点都是叶子 *)
+
+Definition parent_edge_rel (r x: V) (e: E) : Prop :=
+  exists p w, is_simple_epath g r (p ++ e :: nil) x /\ step_aux g e w x.
+
+Lemma path_to_endpoint_uses_incident_edge_last :
+  forall r x y p e,
+    is_simple_epath g r p x ->
+    In e p ->
+    step_aux g e y x ->
+    exists p', p = p' ++ e :: nil.
+Proof.
+  intros r x y p e [Hpath Hnodup] Hin Hstep_yx.
+  destruct (in_split _ _ Hin) as [l1 [l2 Hp]].
+  subst p.
+  destruct l2 as [|a l2'].
+  - exists l1; reflexivity.
+  - apply valid_epath_app_inv in Hpath as [m [Hpre Hsuf]].
+    apply valid_epath_cons_inv in Hsuf as [z [Hstep1 Hrest]].
+    eapply step_aux_unique_undirected in Hstep1 as [[Hz1 Hz2]|[Hz1 Hz2]]; eauto.
+    + subst z y.
+      exfalso.
+      eapply tree_no_curcuit; eauto.
+      exists x, (a :: l2'); split; [discriminate|].
+      split.
+      * exact Hrest.
+      * apply NoDup_app_remove_l in Hnodup.
+        inversion Hnodup; subst; auto.
+    + subst z m.
+      exfalso.
+      eapply tree_no_curcuit; eauto.
+      exists x, (e :: a :: l2'); split; [discriminate|].
+      split.
+      * eapply valid_epath_cons; eauto.
+        eapply step_sym; eauto.
+      * apply NoDup_app_remove_l in Hnodup.
+        exact Hnodup.
+Qed.
+
+Lemma edge_of_vertex_exists :
+  forall r x,
+    vvalid g r ->
+    vvalid g x ->
+    x <> r ->
+    exists e, parent_edge_rel r x e.
+Proof.
+  intros r x Hr Hx Hneq.
+  destruct (tree_unique_simple_epath r x Hr Hx) as [q [Hsimple _]].
+  destruct (valid_epath_inv_n1 g r q x (proj1 Hsimple))
+    as [[Heq Hnil]|[p [w [e [Hq [Hpre Hstep]]]]]].
+  - subst. contradiction.
+  - exists e. exists p, w. split.
+    + subst q. destruct Hsimple; split; auto.
+    + exact Hstep.
+Qed.
+
+Lemma parent_edge_rel_right_unique :
+  forall r x e1 e2,
+    parent_edge_rel r x e1 ->
+    parent_edge_rel r x e2 ->
+    e1 = e2.
+Proof.
+  intros r x e1 e2 [p1 [w1 [H1 Hstep1]]] [p2 [w2 [H2 Hstep2]]].
+  assert (Hp : p1 ++ e1 :: nil = p2 ++ e2 :: nil).
+  { eapply tree_one_simple_epath; eauto. }
+  apply app_inj_tail_iff in Hp; tauto.
+Qed.
+
+Lemma parent_edge_prefix_simple :
+  forall r x y p e,
+    is_simple_epath g r (p ++ e :: nil) y ->
+    step_aux g e x y ->
+    is_simple_epath g r p x.
+Proof.
+  intros r x y p e [Hvalid Hnodup] Hstep.
+  apply valid_epath_snoc_inv in Hvalid as [z [Hpre Hlast]].
+  assert (Hzx: z = x).
+  {
+    eapply step_aux_unique_undirected in Hlast as [[]|]; eauto; subst.
+    destruct H; subst; auto.
+  }
+  subst z.
+  split; auto.
+  apply NoDup_app_remove_r in Hnodup; auto.
+Qed.
+
+Lemma parent_edge_rel_left_unique :
+  forall r x y e,
+    parent_edge_rel r x e ->
+    parent_edge_rel r y e ->
+    x = y.
+Proof.
+  intros r x y e [px [wx [Hsx Hstepx]]] [py [wy [Hsy Hstepy]]].
+  eapply step_aux_unique_undirected in Hstepx as [[Hwx Hxy]|]; eauto.
+  destruct H; subst.
+  assert (Hpyx : is_simple_epath g r py x).
+  { eapply parent_edge_prefix_simple; eauto. }
+  assert (Heq : px ++ e :: nil = py).
+  { eapply tree_one_simple_epath; eauto. }
+  subst py.
+  destruct Hsy as [_ Hnodup].
+  apply NoDup_remove_2 in Hnodup.
+  rewrite in_app_iff in Hnodup.
+  exfalso; apply Hnodup; left.
+  rewrite in_app_iff; right; left; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma parent_edge_rel_of_vertex_in_list :
+  forall r xs es x e,
+    Forall2 (parent_edge_rel r) xs es ->
+    In x xs ->
+    parent_edge_rel r x e ->
+    In e es.
+Proof.
+  intros r xs es x e Hfor.
+  induction Hfor; intros Hin Hrel.
+  - inversion Hin.
+  - simpl in Hin.
+    destruct Hin as [Hx|Hin].
+    + subst x. simpl.
+      left. eapply parent_edge_rel_right_unique; eauto.
+    + simpl. right. eapply IHHfor; eauto.
+Qed.
+
+Lemma parent_edge_rel_of_edge_in_list :
+  forall r xs es e,
+    Forall2 (parent_edge_rel r) xs es ->
+    In e es ->
+    exists x, In x xs /\ parent_edge_rel r x e.
+Proof.
+  intros r xs es e Hfor.
+  induction Hfor; intros Hin.
+  - inversion Hin.
+  - simpl in Hin.
+    destruct Hin as [He|Hin].
+    + exists x. split; [left; reflexivity|].
+      subst e. exact H.
+    + destruct (IHHfor Hin) as [z [Hyin Hyrel]].
+      exists z. split; [right; exact Hyin|exact Hyrel].
+Qed.
+
+Lemma edge_has_parent_vertex :
+  forall r e,
+    vvalid g r ->
+    evalid g e ->
+    exists x, x <> r /\ vvalid g x /\ parent_edge_rel r x e.
+Proof.
+  intros r e Hr He.
+  destruct (no_empty_edge g e g_valid He) as [u [v Hstep]].
+  pose proof (step_vvalid1 _ _ _ _ Hstep) as Hu.
+  pose proof (step_vvalid2 _ _ _ _ Hstep) as Hv.
+  destruct (tree_unique_simple_epath r u Hr Hu) as [pu [Hpu _]].
+  destruct (tree_unique_simple_epath r v Hr Hv) as [pv [Hpv _]].
+  destruct (classic (In e pu)) as [Hin_u|Hnin_u].
+  - destruct (path_to_endpoint_uses_incident_edge_last r u v pu e Hpu Hin_u (step_sym _ _ _ _ Hstep)) as [p' Hp'].
+    exists u; repeat split.
+    + intro Heq; subst u.
+      eapply tree_no_curcuit; eauto.
+      exists r, (p' ++ e :: nil); split.
+      * destruct p'; discriminate.
+      * subst; auto.
+    + auto.
+    + exists p', v; split; [subst|apply step_sym]; auto.
+  - destruct (classic (In e pv)) as [Hin_v|Hnin_v].
+    { 
+      destruct (path_to_endpoint_uses_incident_edge_last r v u pv e Hpv Hin_v Hstep) as [p' Hp'].
+      exists v; repeat split.
+      + intro Heq; subst v.
+        eapply tree_no_curcuit; eauto.
+        exists r, (p' ++ e :: nil); split.
+        * destruct p'; discriminate.
+        * subst; auto.
+      + auto.
+      + exists p', u; split; [subst|]; auto. 
+    }
+    { 
+      exfalso.
+      eapply tree_edge_is_bridge; eauto.
+      eapply valid_epath_reachable_without.
+      + eapply valid_epath_app.
+        * eapply valid_epath_rev; apply Hpu.
+        * apply Hpv.
+      + rewrite in_app_iff.
+        intros [Hin|]; [apply in_rev in Hin|]; auto. 
+    }
+Qed.
+
+(* 每个顶点列表都存在对应的父亲边列表 *)
+Lemma parent_edges_for_vertices :
+  forall r xs,
+    vvalid g r ->
+    NoDup (r :: xs) ->
+    (forall x, In x xs -> vvalid g x) ->
+    exists es, Forall2 (parent_edge_rel r) xs es /\ NoDup es /\ Zlength es = Zlength xs.
+Proof.
+  intros r xs Hr Hnodup Hvalids.
+  inversion Hnodup as [|? ? Hnotin_r Hnodup_xs]; subst.
+  induction xs as [|x xs IH]; intros.
+  - exists nil; repeat split; constructor.
+  - inversion Hnodup_xs as [|? ? Hnotin_x Hnodup_tail]; subst.
+    assert (Hx : vvalid g x) by (apply Hvalids; left; reflexivity).
+    assert (Hxr : x <> r) by (intro Heq; subst; apply Hnotin_r; simpl; auto).
+    destruct (edge_of_vertex_exists r x Hr Hx Hxr) as [e Hrel].
+    assert (Htail_valid : forall y, In y xs -> vvalid g y) by (intros y Hy; apply Hvalids; right; exact Hy).
+    assert (Htail_nodup : NoDup (r :: xs)) by (constructor; auto; intro Hin; apply Hnotin_r; simpl; auto). 
+    inversion Htail_nodup; subst.
+    destruct (IH Htail_nodup Htail_valid H1 H2) as [es [Hfor [Hesnodup Hlen]]].
+    exists (e :: es). repeat split.
+    + constructor; auto.
+    + constructor; auto.
+      intro Hin.
+      destruct (parent_edge_rel_of_edge_in_list r xs es e Hfor Hin)
+      as [y [Hyin Hyrel]].
+      assert (x = y) by (eapply parent_edge_rel_left_unique; eauto).
+      subst y. contradiction.
+    + simpl. rewrite ! Zlength_cons; now rewrite Hlen.
+Qed.
+
+Theorem tree_size_formula0: 
+  (vertex_num g > 0)%Z ->
+  (vertex_num g - 1 = edge_num g)%Z.
+Proof.
+  unfold vertex_num, edge_num.
+  intros Hpos. 
+  destruct (bijective_listV g) as [|r vs] eqn:Hvlist.
+  - rewrite Zlength_nil in Hpos; lia.
+  - assert (Hr : vvalid g r) by (apply bijective_vertices; auto; rewrite Hvlist; simpl; eauto).
+    assert (Hvs_valid : forall x, In x vs -> vvalid g x) by (intros x Hin; apply bijective_vertices; auto; rewrite Hvlist; simpl; auto). 
+    pose proof (bijective_listV_NoDup g g_valid) as vlist_nodup. 
+    pose proof (bijective_vertices g g_valid) as vlist_iff. 
+    pose proof (bijective_listE_NoDup g g_valid) as elist_nodup.
+    pose proof (bijective_edges g g_valid) as elist_iff.
+    
+    pose proof parent_edges_for_vertices r vs Hr ltac:(rewrite <- Hvlist; auto) Hvs_valid 
+    as [es [Hfor [Hesnodup Hlen]]]; subst. 
+
+    rewrite Hvlist in vlist_nodup, vlist_iff.
+
+    assert (Hall1 : forall e, In e es -> In e (bijective_listE g)).
+    {
+      intros e Hin; apply bijective_edges; auto.
+      destruct (parent_edge_rel_of_edge_in_list r vs es e Hfor Hin)
+      as [x [_ [p [w [_ Hstep]]]]].
+      eapply step_evalid; eauto.
+    }
+    assert (Hall2 : forall e, In e (bijective_listE g) -> In e es).
+    {
+      intros e Hin; apply elist_iff in Hin as He; auto.
+      destruct (edge_has_parent_vertex r e Hr He) as [x [Hxneq [Hxvalid Hrel]]].
+      assert (Hinx : In x vs) by (apply vlist_iff in Hxvalid as [|]; [subst; contradiction|auto]).
+      eapply parent_edge_rel_of_vertex_in_list; eauto.
+    }
+    assert (Hperm : Permutation es (bijective_listE g)) by (apply NoDup_Permutation; auto; intros; split; auto).
+    rewrite Zlength_cons; simpl.
+    rewrite <- Hlen. 
+    rewrite ! Zlength_correct.
+    rewrite (Permutation_length Hperm).
+    lia.
+Qed.
+
+End TREEINDUCTION.
 
 
 End TREE.
 
+Class addEdgeExist (G V E: Type) {pg: Graph G V E} {gv: GValid G} := {
+  addEdge_valid: forall g u v e, 
+    gvalid g ->
+    step_aux g e u v -> 
+    (forall w, (exists a, step_aux g a w v) -> u = w) ->
+    exists h, gvalid h /\ addEdge h g u v e;
+}.
 
+Section TREE_OPERATION.
+
+Context {G V E: Type} 
+        {pg: Graph G V E} 
+        {gv: GValid G}
+        {stepvalid: StepValid G V E}
+        {noemptyedge: NoEmptyEdge G V E}
+        {step_aux_unique_undirected: StepUniqueUndirected G V E}
+        {undirectedgraph: UndirectedGraph G V E}
+        {finitegraph: FiniteGraph G V E}
+        {simplegraph: SimpleGraph G V E}
+        {addEdgeExist: addEdgeExist G V E}(*要求原图的加边存在性*)
+        {P: Type}
+        {path: Path G V E P}
+        {emptypath: EmptyPath G V E P path}
+        {singlepath: SinglePath G V E P path}
+        {concatpath: ConcatPath G V E P path}
+        {destruct1npath: Destruct1nPath G V E P path emptypath singlepath concatpath}
+        {tr: Tree G V E P}
+        (g: G)
+        {g_valid: gvalid g}
+        {g_tree: tree g}.
+
+Context {fg: FiniteGraph G V E}. 
+
+Theorem tree_size_formula: 
+  (vertex_num g > 0)%Z ->
+  (vertex_num g - 1 = edge_num g)%Z.
+Proof.
+  unfold vertex_num, edge_num.
+  intros. 
+  assert (forall n, Zlength (bijective_listE g) = Z.of_nat n + 1 -> Zlength (bijective_listV g) - 1 = Zlength (bijective_listE g))%Z.  
+  {
+    clear H. intros n.
+    revert g g_valid g_tree.
+    induction n. 
+    * intros. 
+      simpl in H. 
+  
+      pose proof (bijective_vertices g g_valid) as vlist_iff.
+      pose proof (bijective_listV_NoDup g g_valid) as vlist_nodup.
+      pose proof (bijective_edges g g_valid) as elist_iff.
+      pose proof (bijective_listE_NoDup g g_valid) as elist_nodup.
+
+      destruct (bijective_listE g); [discriminate|rewrite Zlength_cons in H]. 
+      destruct l; [|rewrite Zlength_cons in H; pose proof Zlength_nonneg l; lia]. 
+      clear H. 
+      assert (In e [e]) by (left; auto). 
+      eapply elist_iff in H; eauto. 
+      apply no_empty_edge in H as [u [v Hstep]]; auto. 
+
+      assert (Huneqv: u <> v) by (intros ?; subst; eapply no_self_loop; eauto).
+      (* assert (Huneqv: u <> v) by (exfalso; apply test_point). *)
+
+      assert (Hu: In u (bijective_listV g)) by (apply vlist_iff; eapply step_vvalid1; eauto).
+      assert (Hv: In v (bijective_listV g)) by (apply vlist_iff; eapply step_vvalid2; eauto).
+      assert (Hw: ~ exists w, w <> u /\ w <> v /\ In w (bijective_listV g)). 
+      {
+        unfold not; intros [w [Hwnequ [Hwneqv Hw]]]. 
+        apply vlist_iff in Hw. 
+        pose proof (tree_connected g g_tree v w ltac:(eapply step_vvalid2; eauto) Hw) as Hreachable.
+        destruct (reachable_valid_epath g v w Hreachable) as [p Hpath].
+        eapply valid_epath_simple_directed in Hpath as [q [Hqpath Hqnodup]]; eauto.
+        destruct q as [|a q].
+        - apply valid_epath_nil_inv in Hqpath; auto. 
+        - assert (Ha_valid : evalid g a).
+          { apply valid_epath_cons_inv in Hqpath as [y [Ha_step _]].
+            eapply step_evalid; eauto. }
+          assert (Ha_eq : a = e).
+          { apply elist_iff in Ha_valid as [Ha_eq | []]; auto. }
+          subst a.
+          destruct q as [|a q].
+          + apply valid_epath_single_inv in Hqpath.
+            eapply step_aux_unique_undirected in Hqpath as [[]|]; eauto.
+            destruct H; subst; auto.
+          + inversion Hqnodup as [|? ? Hnotin _]; subst. 
+            assert (He_valid : evalid g a).
+            { apply valid_epath_cons_inv in Hqpath as [y [He_step Hrest]].
+              apply valid_epath_cons_inv in Hrest as [z [Ha_step _]].
+              eapply step_evalid; eauto. }
+            assert (Ha_eq : a = e).
+            { apply elist_iff in He_valid as [Ha_eq | []]; auto. }
+            subst a. apply Hnotin; simpl; auto.
+      }
+      assert (Hperm : Permutation (bijective_listV g) [u; v]).
+      {
+        apply NoDup_Permutation; auto.
+        - constructor.
+          + simpl. intros [Hu_eq | []]. subst. contradiction.
+          + constructor; auto; apply NoDup_nil.
+        - intros x; split; intros Hin.
+          + destruct (classic (x = u)) as [Hx|Hx]; [subst; simpl; auto|].
+            destruct (classic (x = v)) as [Hxv|Hxv]; [subst; simpl; auto|].
+            exfalso. apply Hw. exists x; repeat split; auto.
+          + simpl in Hin. destruct Hin as [Hin|[Hin|[]]]; subst; auto.
+      }
+      rewrite !Zlength_correct.
+      rewrite (Permutation_length Hperm).
+      simpl. lia.
+    * intros. 
+      assert (Hleaf: exists v, is_leaf g v). 
+      { 
+        apply at_least_one_leaf; auto. 
+        destruct (bijective_listE g) eqn: Hel; [rewrite Zlength_nil in H; lia|].
+        exists e; apply bijective_edges; auto; subst; rewrite Hel; left; auto.
+        (* exfalso; apply test_point. *)
+      } destruct Hleaf as [v [u [[e Hstep] Hleaf]]]. 
+      apply addEdge_valid in Hstep as [h [Hvalid Hadd]]; auto.
+
+      assert (Hv: ~ vvalid h v) by (destruct Hadd; tauto). 
+      assert (He: ~ evalid h e) by (destruct Hadd; tauto). 
+      assert (tree h) by (eapply deleteLeaf_tree; eauto). 
+      assert (HpermV : Permutation (bijective_listV g) (v :: bijective_listV h)).
+      {
+        eapply addEdge_vlist_permutation; eauto.
+        + apply bijective_listV_NoDup; auto.
+        + apply bijective_vertices; auto.
+        + apply bijective_listV_NoDup; auto.
+        + apply bijective_vertices; auto.
+      }
+      assert (HpermE : Permutation (bijective_listE g) (e :: bijective_listE h)).
+      {
+        eapply addEdge_elist_permutation; eauto.
+        + apply bijective_listE_NoDup; auto.
+        + apply bijective_edges; auto.
+        + apply bijective_listE_NoDup; auto.
+        + apply bijective_edges; auto.
+      }
+      apply Permutation_length in HpermV, HpermE. 
+      simpl in HpermV, HpermE. 
+      pose proof IHn h Hvalid H0. 
+      rewrite ! Zlength_correct in *.
+      lia.  
+      Unshelve. auto. 
+  }
+  destruct (bijective_listE g) eqn: Hel. 
+  {
+    rewrite Zlength_nil.
+    assert (Zlength (bijective_listV g) = 1)%Z.
+    { 
+      pose proof (bijective_vertices g g_valid) as vlist_iff.
+      pose proof (bijective_listV_NoDup g g_valid) as vlist_nodup.
+      pose proof (bijective_edges g g_valid) as elist_iff.
+      destruct (bijective_listV g) as [|r [|x xs]].
+      - rewrite Zlength_nil in H; lia.
+      - rewrite Zlength_cons, Zlength_nil; lia.
+      - assert (Hr : vvalid g r) by (apply vlist_iff; simpl; auto).
+        assert (Hx : vvalid g x) by (apply vlist_iff; simpl; auto).
+        assert (Hrx : r <> x).
+        { intro Heq; subst.
+          simpl in vlist_nodup.
+          inversion vlist_nodup; subst.
+          apply H3; simpl; auto. }
+        destruct (reachable_valid_epath g r x (tree_connected g g_tree r x Hr Hx))
+          as [p Hpath].
+        destruct p as [|a p].
+        + apply valid_epath_nil_inv in Hpath; contradiction.
+        + apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [y [Hstep _]].
+          assert (Ha_valid : evalid g a) by (eapply step_evalid; eauto).
+          apply elist_iff in Ha_valid. 
+          rewrite Hel in Ha_valid; contradiction.
+    }
+    lia.
+  } 
+  apply H0 with (n := Z.to_nat (Zlength l)). 
+  rewrite ! Zlength_cons; simpl. 
+  rewrite Zlength_correct; lia.
+Qed.
+
+
+
+Context (r: G)
+        {r_valid: gvalid r}
+        {ew: EdgeWeight G E}.
+
+Definition total_weight : G -> option Z :=
+  fun g => fold_right Z_op_plus (Some 0%Z) (map (weight r) (bijective_listE g)).
+
+Definition is_mst : G -> Prop := 
+  fun g => min_object_of_subset Z_op_le 
+          (fun g => gvalid g /\ tree g /\ subgraph_vertex_eq g r)          
+          (total_weight) g. 
+
+
+Lemma is_mst_legal:
+  forall y, is_mst y -> gvalid y /\ tree y /\ subgraph_vertex_eq y r.
+Proof.
+  intros y Hmst.
+  unfold is_mst, min_object_of_subset in Hmst.
+  tauto.
+Qed.
+
+Lemma mst_edge_step:
+  forall y u v e,
+    is_mst y ->
+    evalid y e ->
+    step_aux r e u v ->
+    step_aux y e u v.
+Proof.
+  intros y u v e Hmst Hevalid Hstep_r.
+  pose proof (is_mst_legal y Hmst) as [Hyvalid [_ Hsub]].
+  destruct (no_empty_edge y e Hyvalid Hevalid) as [x [z Hstep_y]].
+  destruct Hsub as [_ Hsub_step].
+  pose proof (Hsub_step x z e Hstep_y) as Hstep_r'.
+  eapply step_aux_unique_undirected in Hstep_r as [[] | []]; eauto; subst.
+  - subst; exact Hstep_y.
+  - subst; apply step_sym; exact Hstep_y.
+Qed.
+
+End TREE_OPERATION.
